{"ORGANISATION_UNIT":" <p> Department of Studies and Statistics </p>","SDG_GOAL":" <p> 16 PROMOTING PEACEFUL AND INCLUSIVE SOCIETIES FOR SUSTAINABLE DEVELOPMENT, PROVIDING ACCESS TO JUSTICE FOR ALL AND BUILDING EFFECTIVE, RESPONSIBLE AND INCLUSIVE INSTITUTIONS AT ALL LEVELS","SDG_TARGET":" <p> 16.3 Promote the rule of law, at national and international level, and guarantee equal access to justice for all </p>","SDG_INDICATOR":" <p> 16.3.2 Percentage of citizens in preventive detention in relation to the total prison population </p>","SDG_SERIES_DESCR":" <p> 16.3.2 Citizens in preventive detention in relation to the total prison population as a percentage </p>","META_LAST_UPDATE":" <p> 19.10.2020 </p>","SDG_RELATED_INDICATORS":" <p> Not linked to any indicator </p>","CONTACT_ORGANISATION":" <p> Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs </p>","CONTACT_NAME":" <p> Calisto Zacarias Matavele; Edgar Chichava; Ernesto Jo\u00e3o Boca </p>","CONTACT_FUNCT":" <p> Statistical technicians </p>","CONTACT_PHONE":" <p> +258 843793926; +258 842473074; +258 845589682 </p>","CONTACT_MAIL":" <h2> mjcr.planificacao.cooperacao@gmail.com </h2>","CONTACT_EMAIL":" <p> <a href=\"mailto:zacmatavele@gmail.com\"> zacmatavele@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:echichava717@gmail.com\"> echichava717@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:eboca74@gmail.com\"> eboca74@gmail.com </a> </p>","STAT_CONC_DEF":" <p> This indicator aims to clarify the level of compliance with the terms of preventive detention and speed in the procedural process, contributing to the decongestion and promotion of legality and Human Rights. </p>\n <p> The total number of people held in detention who have not yet been sentenced is defined as a percentage of the total number of people held in detention on a specified date. </p>","UNIT_MEASURE":" <p> Percentage </p>","SOURCE_TYPE":" <p> Administrative records: Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs, and National Prison Service </p>","COLL_METHOD":" <p> The National Penitentiary Service (SERNAP) is responsible for collecting data through daily reports on the situation of prisoners. After this moment, the data are registered in a digital system and sent to the Central Organ (Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs) Department of Studies and Statistics for globalization and validation. </p>","FREQ_COLL":" <p> Until December 2020 </p>","REL_CAL_POLICY":" <p> February 2021 </p>","DATA_SOURCE":" <p> The National Penitentiary Service (SERNAP) </p>","COMPILING_ORG":" <p> Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs </p>","INST_MANDATE":" <p> According to Presidential Decree No. 8/2015 of 13 March, the Department of Studies and Statistics of the Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs, has the following functions: </p>\n <ol>\n   <li> Carry out periodic systematization of sector statistics; </li>\n   <li> Propose mechanisms and models for collecting statistical information from the Ministry; </li>\n   <li> Support the Ministry&#39;s organic, subordinate and supervised units in the process of collecting and processing statistical data; </li>\n   <li> Support the planning and monitoring departments in the analysis and treatment of statistical data; </li>\n   <li> To prepare, in coordination with the units of the sector, the annual statistics report of the justice administration system </li>\n </ol>","RATIONALE":" <p> Smaller-better. The closer this indicator is to zero, the better because it would mean that there are no cases of pre-trial detention outside the time limits established by law. </p>","REC_USE_LIM":" <p> The indicator is not broken down by age and sex </p>\n <p> Not for the duration of pre-trial detention (without sentence). </p>","DATA_COMP":" <p> The total number of non-sentenced persons held in detention divided by the total number of persons held in detention on a specified date. </p>","DATA_VALIDATION":" <p> After data collection, they are inserted in the Penitentiary Information Management System (GIP), which is a platform for prison management where all inmates&#39; information is recorded, from their entry to the establishment until the end of their sentence, done this information is sent to the Department for its validation following the following sequence technicians, head of department and finally Director. </p>","DOC_METHOD":" <p> This indicator uses the same compilation methods used internationally. </p>","QUALITY_MGMNT":" <p> The Ministry does not yet have a data quality management system, however internal quality management at department level is carried out by technicians and by the department head and Director. </p>","QUALITY_ASSURE":" <p> The quality of the data is guaranteed from the analysis and assessment starting with the technicians, head of department, head of the department and finally the director of the planning and cooperation directorate of the Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs </p>","QUALITY_ASSMNT":" <p> The instruments for assessing the quality of statistical processes and products at the level of the National Statistical System are being developed based on the 19 quality principles established by the United Nations Statistics Commission. </p>","COVERAGE":" <p> Data are made available annually and have no breakdown. </p>","COMPARABILITY":" <p> This indicator allows international comparability </p>","OTHER_DOC":" <p> <a href=\"https://www.sernap.gov.mz/SGIP/aa0a8bc8-2f75-4c07-b249-25e76130e414/Log.aspx\"> https://www.sernap.gov.mz/SGIP/aa0a8bc8-2f75-4c07-b249-25e76130e414/Log.aspx </a>, a0679c9a6a6dz43","pt":{"ORGANISATION_UNIT":"<p>Departamento de estudos e estat\u00edstica</p>","SDG_GOAL":"<p>16 PROMOVER SOCIEDADES PAC\u00cdFICAS E INCLUSIVAS PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, PROPORCIONAR O ACESSO \u00c0 JUSTI\u00c7A PARA TODOS E CONSTRUIR INSTITUI\u00c7\u00d5ES EFICAZES, RESPONS\u00c1VEIS E INCLUSIVAS A TODOS OS N\u00cdVEIS</p>","SDG_TARGET":"<p>16.3 Promover o Estado de Direito, ao n\u00edvel nacional e internacional, e garantir a igualdade de accesso \u00e0 justi\u00e7a para todos</p>","SDG_INDICATOR":"<p>16.3.2 Percentagem de cidad\u00e3os em pris\u00e3o preventiva em rela\u00e7\u00e3o ao total da popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria</p>","SDG_SERIES_DESCR":"<p> 16.3.2 Cidad\u00e3os em pris\u00e3o preventiva em rela\u00e7\u00e3o ao total da popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria em percentagem</p>","META_LAST_UPDATE":"<p>19.10.2020</p>","SDG_RELATED_INDICATORS":"<p>Sem v\u00ednculo com algum indicador</p>","CONTACT_ORGANISATION":"<p>Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos</p>","CONTACT_NAME":"<p>Calisto Zacarias Matavele; Edgar Chichava; Ernesto Jo\u00e3o Boca</p>","CONTACT_FUNCT":"<p>T\u00e9cnicos de estat\u00edstica</p>","CONTACT_PHONE":"<p>+258 843793926; +258 842473074; +258 845589682</p>","CONTACT_MAIL":"<h2>mjcr.planificacao.cooperacao@gmail.com</h2>","CONTACT_EMAIL":"<p><a href=\"mailto:zacmatavele@gmail.com\">zacmatavele@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:echichava717@gmail.com\">echichava717@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:eboca74@gmail.com\">eboca74@gmail.com</a></p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Este indicador visa elucidar o n\u00edvel de cumprimento dos prazos de pris\u00e3o preventiva e celeridade na tramita\u00e7\u00e3o processual, concorrendo para o descongestionamento e promo\u00e7\u00e3o da legalidade e Direitos Humanos.</p>\n<p>O n\u00famero total de pessoas mantidas em deten\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o foram sentenciadas, define-se como uma percentagem do n\u00famero total de pessoas mantidas em deten\u00e7\u00e3o, em uma data especificada.</p>","UNIT_MEASURE":"<p>Percentagem </p>","SOURCE_TYPE":"<p>Registos administrativos: Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos, e Servi\u00e7o Nacional Penitenci\u00e1rio</p>","COLL_METHOD":"<p> O Servi\u00e7o Nacional Penitenci\u00e1rio (SERNAP) \u00e9 respons\u00e1vel pela recolha de dados atrav\u00e9s de relat\u00f3rios di\u00e1rios referentes a situa\u00e7\u00e3o dos reclusos. Ap\u00f3s este momento, os dados s\u00e3o inscritos num sistema digital e enviados para o \u00d3rg\u00e3o Central (Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos) Departamento de Estudos e Estat\u00edstica para a globaliza\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.</p>","FREQ_COLL":"<p>At\u00e9 Dezembro de 2020</p>","REL_CAL_POLICY":"<p>Fevereiro de 2021</p>","DATA_SOURCE":"<p>O Servi\u00e7o Nacional Penitenci\u00e1rio (SERNAP)</p>","COMPILING_ORG":"<p>Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos</p>","INST_MANDATE":"<p>De acordo com o Decreto Presidencial n 8/2015 de 13 de Mar\u00e7o, o Departamento de Estudos e Estat\u00edstica do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos, possui como fun\u00e7\u00f5es:</p>\n<ol>\n  <li>Proceder a sistematiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica das estat\u00edsticas do sector;</li>\n  <li>Propor mecanismos e modelos de recolha de informa\u00e7\u00e3o estat\u00edstica do Minist\u00e9rio;</li>\n  <li>Apoiar as unidades org\u00e2nicas, subordinadas e tuteladas do Ministerio no processo de colecta e tratamento de dados estat\u00edsticos;</li>\n  <li>Apoiar os departamentos de planificacao e monitoria na analise e tratamento de dados estatisticos;</li>\n  <li>Elaborar em coordena\u00e7\u00e3o com as unidades do sector, o relatorio anual de estat\u00edstica do sistema de administra\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a</li>\n</ol>","RATIONALE":"<p>Menor-melhor. Quanto mais pr\u00f3ximo de zero estiver este indicador, melhor porque significaria a n\u00e3o exist\u00eancia de casos de pris\u00e3o preventiva fora dos prazos estabelecidos por lei.</p>","REC_USE_LIM":"<p>O indicador n\u00e3o esta desagregado por idade e sexo </p>\n<p>Nem por dura\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva (sem senten\u00e7a).</p>","DATA_COMP":"<p>O n\u00famero total de pessoas n\u00e3o sentenciadas mantidas em deten\u00e7\u00e3o dividido pelo n\u00famero total de pessoas mantidas em deten\u00e7\u00e3o, em uma data especificada.</p>","DATA_VALIDATION":"<p>Ap\u00f3s a recolha de dados, os mesmos s\u00e3o inseridos no Sistema de Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (GIP) que e uma plataforma para gest\u00e3o reclusoria onde \u00e9 registada toda informa\u00e7\u00e3o dos reclusos, desde a sua entrada no estabelecimento at\u00e9 ao termino da sua pena, feito isso a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 enviada ao Departamento para a sua valida\u00e7\u00e3o seguindo a seguinte sequencia t\u00e9cnicos, chefe de departamento e por fim Director.</p>","DOC_METHOD":"<p>Este indicador usa os mesmos m\u00e9todos de compila\u00e7\u00e3o usados internacionalmente.</p>","QUALITY_MGMNT":"<p>O Minist\u00e9rio ainda n\u00e3o possui um sistema de gest\u00e3o de qualidade de dados no entanto faz se uma gest\u00e3o de qualidade interna a n\u00edvel de departamento pelos t\u00e9cnicos e pelo chefe de departamento e Director. </p>","QUALITY_ASSURE":"<p>A qualidade dos dados \u00e9 garantida a partir da an\u00e1lise e aprecia\u00e7\u00e3o come\u00e7ando pelos t\u00e9cnicos, chefe de reparti\u00e7\u00e3o, chefe do departamento e por fim o director da dire\u00e7\u00e3o de planifica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos</p>","QUALITY_ASSMNT":"<p>Os instrumentos para avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos processos e produtos estat\u00edsticos a n\u00edvel do Sistema Estat\u00edstico Nacional est\u00e3o a ser desenvolvidos com base nos 19 princ\u00edpios de qualidade estabelecidos pela Comiss\u00e3o de Estat\u00edsticas das Na\u00e7\u00f5es Unidas.</p>","COVERAGE":"<p>Os dados s\u00e3o disponibilizados anualmente e n\u00e3o possuem desagrega\u00e7\u00e3o.</p>","COMPARABILITY":"<p>Este indicador permite a comparabilidade a n\u00edvel internacional</p>","OTHER_DOC":"<p><a href=\"https://www.sernap.gov.mz/SGIP/aa0a8bc8-2f75-4c07-b249-25e76130e414/Log.aspx\">https://www.sernap.gov.mz/SGIP/aa0a8bc8-2f75-4c07-b249-25e76130e414/Log.aspx</a>, </p>"},"indicator":"16.3.2","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-03-02","indicator_name":"Investimento directo estrangeiro (IDE), em percentagem do PIB","graph_title":"Investimento directo estrangeiro (IDE), em percentagem do PIB"}