{"ORGANISATION_UNIT":" <p> Planning and Cooperation Directorate </p>","SDG_GOAL":" <p> 5. Achieve gender equality and empower all women and girls </p>","SDG_TARGET":" <p> 5.1 End all forms of discrimination against all women and girls everywhere </p>","SDG_INDICATOR":" <h1> 5.1.1 Whether or not legal frameworks exist to promote, apply and monitor equality and non-discrimination based on sex </h1>","SDG_SERIES_DESCR":" <p> 5.1.1 Legal frameworks to promote, apply and monitor equality and non-discrimination based on sex, whether existing or not. </p>","META_LAST_UPDATE":" <p> 10/3/2020 </p>","SDG_RELATED_INDICATORS":" <p> No indicators related to0679c9a6a6d43z0","CONTACT_ORGANISATION":" <p> Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","CONTACT_NAME":" <p> \u00c2ngelo Tivane and Arnaldo Muthemba </p>","CONTACT_FUNCT":" <p> Head of the Planning Department; Statistics technician </p>","CONTACT_PHONE":" <p> +258 828351430; +258 840560048; </p>\n <p> +258 826081976; +258 842268933 </p>","CONTACT_MAIL":" <p> <a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\"> Angelotivane2011@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\"> muthembarnaldo@gmail.com </a> </p>","CONTACT_EMAIL":" <p> <a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\"> Angelotivane2011@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\"> muthembarnaldo@gmail.com </a> </p>","STAT_CONC_DEF":" <p> The indicator measures the government&#39;s efforts to establish legal frameworks that promote, apply and monitor gender equality. </p>\n <p> The indicator is based on an assessment of legal frameworks that promote, apply and monitor gender equality </p>","UNIT_MEASURE":" <p> Percentage </p>","SOURCE_TYPE":" <p> Administrative source. Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs and the Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","COLL_METHOD":" <p> The Ministry of Gender, Children and Social Action surveyed the existing legislation on the matter and updates it annually, answered the questions and proceeds to the calculation according to international procedures. </p>","FREQ_COLL":" <p> March 2020 </p>","REL_CAL_POLICY":" <p> April 2020 </p>","DATA_SOURCE":" <p> Ministry of Justice, Constitutional and Religious Affairs and the Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","COMPILING_ORG":" <p> Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","INST_MANDATE":" <p> Presidential Decree n\u00ba 9/2015, of 13 March, Resolution n\u00ba 18/2015, of 10 July; Ministerial Diploma 117/2015, of December 31; </p>","RATIONALE":" <p> The indicator is based on the use of the questionnaire composed of 45 \u201cyes / no\u201d answer questions in four areas of law: (i) Comprehensive legal frameworks and public life; (ii) violence against women; (iii) employment and economic benefits; and (iv) marriage and family. </p>","REC_USE_LIM":" <p> The indicator is reliable, as the data are collected at source at national level and is internationally comparable. </p>","DATA_COMP":" <p> The indicator is based on the assessment of legal frameworks that promote, apply and monitor gender equality using a questionnaire consisting of 45 binary \u201cYes / No\u201d answer questions in four areas of law, drawn from the international legal and political framework on equality in particular, CEDAW and the Beijing Platform for Action </p>\n <p> The answers to the questions are coded with simple answers \"Yes / No\", with \"1\" for \"Yes\" and \"0\" for \"No\". Only for questions 1 and 2, they can be scored as \"N / A\", in which case they are not included as part of the overall score calculation for area <sup> <a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\"> [2] </a> </sup>. </p>\n <p> The scoring methodology is the unweighted average of the questions in each area of the law, calculated as follows: </p>\n <p>. </p>\n <p> Where <sub> i </sub> refers to the right area <strong> i </strong>; m <sub> i </sub> refers to the total number of questions in the area of the law <strong> i </strong>; <sup> <a href=\"#footnote-3\" id=\"footnote-ref-3\"> [3] </a> </sup> q <sub> </sub> 1 + ... + q <sub> mi </sub> refers to the sum of coded questions in the legal and where q i area <sub> </sub> = \"1\" if the answer is \"Yes\" eq <sub> i </sub> = \u201d0\u201d if the answer is \u201cNo\u201d. </p>\n <p> The results of the four areas are reported as a percentage panel (A <sub> </sub> 1, A 2 <sub> </sub>, <sub> The </sub> 3, A 4 <sub> </sub>). The score for each area (a number between 0 and 100) therefore represents the percentage of that country&#39;s achievements in that area, with 100 being best practices answered in all questions in the area. The choice to present all four scores in the area without additional aggregation is the result of adopting the stance that high values in one area in one country need not compensate in any way for the country with low values in some other area and that a comprehensive examination The value of these four numbers for each country is potentially more informative than trying to summarize all four numbers in a single index. </p> <div class=\"footnotes\"> <div> <sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\"> 2 </sup> <p> For questions 1 and 2, the methodology does not give a positive or negative score to the existence or are subject to the existence of a Therefore, in countries where customary or personal law does not apply, these questions are classified as \"N / A\" and are not included as part of the overall score calculation for the &#39;comprehensive legal frameworks and public life&#39; area. <a href=\"#footnote-ref-2\"> \u2191 </a> </p> </div> <div> <sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-3\"> 3 </sup> a0d0d0n0d0n0d0n0d <a href=\"#footnote-ref-3\"> \u2191 </a> </p> </div> </div>","DATA_VALIDATION":" <p> Validation is done by the collective by the national gender direction then by the technical and advisory council </p>","DOC_METHOD":" <p> The method used is in accordance with international measurement standards of this indicator </p>","QUALITY_MGMNT":" <p> The data are analyzed by the Monitoring and Evaluation Division team, by the head of the Planning Department, by the Director of planning and cooperation, by the Technical Council and finally by the Advisory Council of the Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","QUALITY_ASSURE":" <p> Working with gender focal points contributes to the quality of the answers given to the questions 45 questions that contribute to the calculation of the indicator </p>","QUALITY_ASSMNT":" <p> The Ministry of Gender, Children and Social Action is organizing the statistical area to work in coordination with the National Statistics Institute (INE) to improve the quality of the entire process, from data collection to data publication. </p>","COVERAGE":" <p> The data is disaggregated into Four areas of law: (i) comprehensive legal frameworks and public life; (ii) violence against women; (iii) employment and economic benefits; and (iv) marriage and family. </p>","COMPARABILITY":" <p> This indicator is global and can be compared with other countries. </p>","OTHER_DOC":" <p> www.mgcas.mz.co </p>","pt":{"ORGANISATION_UNIT":"<p>Direc\u00e7\u00e3o de Planifica\u00e7\u00e3o e Coopera\u00e7\u00e3o</p>","SDG_GOAL":"<p>5. Alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00e9nero e empoderar todas as mulheres e raparigas</p>","SDG_TARGET":"<p>5.1 Acabar com todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra todas as mulheres e raparigas em toda parte</p>","SDG_INDICATOR":"<h1>5.1.1 Exist\u00eancia ou n\u00e3o de quadros jur\u00eddicos para promover, aplicar e monitorar a igualdade e a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o com base no sexo </h1>","SDG_SERIES_DESCR":"<p>5.1.1 Quadros jur\u00eddicos para promover, aplicar e monitorar a igualdade e a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o com base no sexo, existente ou n\u00e3o.</p>","META_LAST_UPDATE":"<p>03/10/2020</p>","SDG_RELATED_INDICATORS":"<p>Nenhum indicador relacionado</p>","CONTACT_ORGANISATION":"<p>Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","CONTACT_NAME":"<p>\u00c2ngelo Tivane e Arnaldo Muthemba</p>","CONTACT_FUNCT":"<p>Chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o; T\u00e9cnico da \u00e1rea de Estat\u00edstica</p>","CONTACT_PHONE":"<p>+258 828351430; +258 840560048; </p>\n<p> +258 826081976; +258 842268933</p>","CONTACT_MAIL":"<p><a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\">Angelotivane2011@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\">muthembarnaldo@gmail.com</a></p>","CONTACT_EMAIL":"<p><a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\">Angelotivane2011@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\">muthembarnaldo@gmail.com</a></p>","STAT_CONC_DEF":"<p>O indicador mede os esfor\u00e7os do governo para estabelecer quadros legais que promovam, apliquem e monitorem a igualdade de g\u00e9nero.</p>\n<p>O indicador \u00e9 baseado numa avalia\u00e7\u00e3o de quadros legais que promovem, apliquem e monitoram a igualdade de g\u00e9nero</p>","UNIT_MEASURE":"<p>Percentagem</p>","SOURCE_TYPE":"<p>Fonte administrativa. Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos e o Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","COLL_METHOD":"<p>O Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social fez o levantamento da legisla\u00e7\u00e3o existente sobre a mat\u00e9ria e actualiza anualmente, respondeu as quest\u00f5es e procede ao c\u00e1lculo conforme os procedimentos internacionais.</p>","FREQ_COLL":"<p>Mar\u00e7o de 2020 </p>","REL_CAL_POLICY":"<p>Abril de 2020</p>","DATA_SOURCE":"<p> Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Assuntos Constitucionais e Religiosos e o Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social </p>","COMPILING_ORG":"<p>Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","INST_MANDATE":"<p>Decreto Presidencial n\u00ba 9/2015, de 13 Mar\u00e7o, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 18/2015, de 10 de Julho; Diploma Ministerial n\u00ba 117/2015, de 31 de Dezembro;</p>","RATIONALE":"<p>O indicador tem como base o uso do question\u00e1rio composto por 45 perguntas de respostas \u201csim/n\u00e3o\u201d em quatro \u00e1reas do direito: (i) Quadros legais abrangentes e vida p\u00fablica; (ii) viol\u00eancia contra a mulher; (iii) emprego e benef\u00edcios econ\u00f3micos; e (iv) casamento e fam\u00edlia.</p>","REC_USE_LIM":"<p>O indicador \u00e9 fi\u00e1vel, pois os dados s\u00e3o recolhidos na fonte a n\u00edvel nacional e \u00e9 compar\u00e1vel internacionalmente.</p>","DATA_COMP":"<p>O indicador \u00e9 baseado na avalia\u00e7\u00e3o de quadros legais que promovem, aplicam e monitoram a igualdade de g\u00e9nero usando um question\u00e1rio composto por 45 perguntas de resposta bin\u00e1ria \u201cSim/N\u00e3o\u201d em quatro \u00e1reas do direito, extra\u00eddas do quadro jur\u00eddico e pol\u00edtico internacional sobre igualdade de g\u00e9nero, em particular, a CEDAW e o Plataforma de Ac\u00e7\u00e3o de Pequim </p>\n<p>As respostas para as perguntas s\u00e3o codificadas com respostas simples \"Sim/N\u00e3o\", com \"1\" para \"Sim\" e \"0\" para \"N\u00e3o\". Apenas para as perguntas 1 e 2, elas podem ser pontuadas como \"N/A\", caso em que n\u00e3o s\u00e3o inclu\u00eddas como parte do c\u00e1lculo geral da pontua\u00e7\u00e3o para a \u00e1rea<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[2]</a></sup>. </p>\n<p>A metodologia de pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 a m\u00e9dia n\u00e3o ponderada das perguntas em cada \u00e1rea do direito, calculada da seguinte forma:</p>\n<p> .</p>\n<p>Onde A<sub>i</sub> se refere \u00e0 \u00e1rea do direito <strong>i</strong>; m<sub>i</sub> refere-se ao n\u00famero total de perguntas na \u00e1rea da lei <strong>i</strong>;<sup><a href=\"#footnote-3\" id=\"footnote-ref-3\">[3]</a></sup> q<sub>1</sub> + ... + q<sub>mi</sub> refere-se \u00e0 soma das perguntas codificadas na \u00e1rea jur\u00eddica e onde q<sub>i</sub> = \u201d1\u201d se a resposta for \u201cSim\u201d e q<sub>i</sub> = \u201d0\u201d se a resposta for \u201cN\u00e3o\u201d.</p>\n<p>Os resultados das quatro \u00e1reas s\u00e3o reportados em percentagens como um painel: (A<sub>1</sub>, A<sub>2</sub>, A<sub>3</sub>, A<sub>4</sub>). A pontua\u00e7\u00e3o para cada \u00e1rea (um n\u00famero entre 0 e 100) representa, portanto, a percentagem de realiza\u00e7\u00f5es desse pa\u00eds nessa \u00e1rea, com 100 sendo as melhores pr\u00e1ticas atendidas em todas as perguntas da \u00e1rea. A escolha de apresentar todas as quatro pontua\u00e7\u00f5es da \u00e1rea sem agrega\u00e7\u00e3o adicional \u00e9 o resultado da adop\u00e7\u00e3o da postura de que valores altos numa \u00e1rea em determinado pa\u00eds n\u00e3o precisam compensar de forma alguma o pa\u00eds com valores baixos em alguma outra \u00e1rea e que um exame abrangente do valor desses quatro n\u00fameros para cada pa\u00eds \u00e9 potencialmente mais informativo do que tentar resumir todos os quatro n\u00fameros em um \u00fanico \u00edndice.</p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">2</sup><p> Para as perguntas 1 e 2, a metodologia n\u00e3o atribui uma pontua\u00e7\u00e3o (positiva ou negativa) \u00e0 exist\u00eancia de direito consuetudin\u00e1rio ou pessoal, mas pontua se elas est\u00e3o sujeitas aos princ\u00edpios constitucionais de igualdade ou n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o. Portanto, em pa\u00edses onde o direito consuetudin\u00e1rio ou pessoal n\u00e3o se aplica, essas perguntas s\u00e3o classificadas como \"N/A\" e n\u00e3o s\u00e3o inclu\u00eddas como parte do c\u00e1lculo geral da pontua\u00e7\u00e3o para a \u00e1rea 'marcos legais abrangentes e vida p\u00fablica'. <a href=\"#footnote-ref-2\">\u2191</a></p></div><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-3\">3</sup><p> Se uma pergunta for codificada como \"N/A\", ela n\u00e3o ser\u00e1 contada no n\u00famero total de perguntas em uma \u00e1rea da lei. <a href=\"#footnote-ref-3\">\u2191</a></p></div></div>","DATA_VALIDATION":"<p>Valida\u00e7\u00e3o e feita pelo colectivo pela dire\u00e7\u00e3o nacional do g\u00e9nero depois pelo conselho tecnico e consultivo</p>","DOC_METHOD":"<p> O m\u00e9todo usado \u00e9 de acordo com padr\u00f5es internacionais de medi\u00e7\u00e3o deste indicador</p>","QUALITY_MGMNT":"<p>Os dados s\u00e3o analisados pela equipa de Reparti\u00e7\u00e3o de Monitoria e Avalia\u00e7\u00e3o, pelo chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o, pelo Director de planifica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Tecnico e por fim pelo Conselho Consultivo do Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","QUALITY_ASSURE":"<p>Trabalhar com pontos focais do g\u00e9nero dos sectores contribui para a qualidade das respostas dadas das perguntas 45 perguntas que concorrem para o c\u00e1lculo do indicador</p>","QUALITY_ASSMNT":"<p>O Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social esta organizar a \u00e1rea de estat\u00edstica para trabalhar em coordena\u00e7\u00e3o com o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE) na melhoria da qualidade de todo processo desde a recolha de dados at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o de dados.</p>","COVERAGE":"<p>Os dados est\u00e3o desagregado em Quatro \u00e1reas do direito: (i) quadros legais abrangentes e vida p\u00fablica; (ii) viol\u00eancia contra a mulher; (iii) emprego e benef\u00edcios econ\u00f3micos; e (iv) casamento e fam\u00edlia.</p>","COMPARABILITY":"<p>Este indicador \u00e9 global e pode ser comparado com os outros pa\u00edses. </p>","OTHER_DOC":"<p>www.mgcas.mz.co</p>"},"indicator":"5.1.1","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-01-01","indicator_name":"global_indicators.5-1-1-title","graph_title":"global_indicators.5-1-1-title"}