{"ORGANISATION_UNIT":" <p> Planning and Cooperation Directorate </p>","IND_DEF_CON_CLASS":" <p> The coverage of social protection programs is the percentage of the population that benefit from social protection programs. Estimates include direct and indirect beneficiaries. </p>","SDG_GOAL":" <p> 1. Eradicate poverty in all its forms, everywhere </p>","SDG_TARGET":" <p> <strong> 1.3 </strong> Implement, at the national level, adequate social protection measures and systems, for all, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and vulnerable <strong> </strong>06","SDG_INDICATOR":" <h1> 1.3.1 Percentage of the population covered by basic social protection programs, by sex and for the following population groups: people in situations of poverty and vulnerability (orphans and vulnerable children, elderly people, people with disabilities, people with chronic and degenerative diseases , children 0-2 years) </h1>","SDG_SERIES_DESCR":" <p> Population covered by basic social protection programs as a percentage </p>","META_LAST_UPDATE":" <p> 1/20/2020 </p>","SDG_RELATED_INDICATORS":" <p> No indicators related to0679c9a6a6d43z0","CONTACT_ORGANISATION":" <p> Ministry of Gender, Children and Social Action (MGCAS) </p>","CONTACT_NAME":" <p> \u00c2ngelo Tivane and Arnaldo Muthemba </p>","CONTACT_FUNCT":" <p> Head of Planning Department, technical </p>","CONTACT_PHONE":" <p> +258 828351430; +258 840560048; +258 826081976; +258 2268933 </p>","CONTACT_MAIL":" <p> <a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\"> Angelotivane2011@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\"> muthembarnaldo@gmail.com </a> </p>","CONTACT_EMAIL":" <p> <a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\"> Angelotivane2011@gmail.com </a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\"> muthembarnaldo@gmail.com </a> </p>","STAT_CONC_DEF":" <p> The coverage of social protection programs is the percentage of the population that benefit from social protection programs. Estimates include direct and indirect beneficiaries </p>\n <p> Coverage of Social Protection Programs (Social Assistance) Poor and vulnerable population (Elderly, Disabled, Chronic and Degenerative Sick, Orphaned Child and Child of a mother who cannot breastfeed, Child with malnutrition) </p>","UNIT_MEASURE":" <p> Percentage </p>","SOURCE_TYPE":" <p> Administrative source. Annual report of the PES of the Ministry of Gender, Children and Social Action (MGCAS) and data from the denominator are from the Population and Housing Census and INE projections </p>","COLL_METHOD":" <p> The Delegations of the National Institute of Social Action collect the data and introduce it into the INAS Information System on line (e-INAS) and the National Institute of Social Action (INAS), in turn harmonizes, verifies and makes validation based also on the reports sent periodically by the delegations. </p>\n <p> INAS in turn sends the periodic report to the Ministry of Gender, Children and Social Action for final validation and sent to the District Health, Women and Social Action Services and Provincial Social Affairs Services. </p>\n <p> Population data are collected at INE </p>","FREQ_COLL":" <p> 27 December 2020 </p>","REL_CAL_POLICY":" <p> 20 January 2021 </p>","DATA_SOURCE":" <p> Delegations of the National Institute of Social Action </p>","COMPILING_ORG":" <p> Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","INST_MANDATE":" <p> Ministerial Diploma No. 117/2015, of December 31; decree n\u00ba 47/2018, of 6 August, presidential decree n\u00ba 9/2015 of 13 March, resolution n\u00ba 18/2015 of 10 July </p>","RATIONALE":" <p> The focus is that all poor families are beneficiaries of Protection Programs (Social Assistance) The higher the percentage means the greater coverage of poor households </p>","REC_USE_LIM":" <p> The indicator is reliable, as data are collected at source at national level and are disaggregated by target group (direct beneficiary), sex of the head of household and Province. </p>\n <p> Limitations: The available data do not allow the use of the global indicator formula, as the Ministry of Gender, Children and Social Action has not yet started to implement social transfers per person in accordance with Decree 47/2018, of 6 August. </p>","DATA_COMP":" <p> Coverage = Number of Households benefiting from Social Protection (Social Assistance) Programs / Poor and vulnerable households according to the IV Poverty Assessment in Mozambique X100 </p>","DATA_VALIDATION":" <p> Analyzed at the level of the Technical Council and validated by the Advisory Council of the Ministry of Gender, Children and Social Action </p>","DOC_METHOD":" <p> The guidance given internationally or globally and the use of the population below the poverty line but the country uses households below the poverty line </p>","QUALITY_MGMNT":" <p> The report data are analyzed by the Monitoring and Evaluation Division team, by the head of the Planning Department, by the Director of planning and cooperation, by the Technical Council and finally by the Advisory Council of the Ministry of Gender, Children and Social Action. </p>","QUALITY_ASSURE":" <p> During the data collection process, the INAS team controls the quality of the data that the Delegations report before being sent to the Ministry of Gender, Children and Social Action. </p>\n <p> Comparison of the information for the current period with that of the previous period and also with the planned one. </p>\n <p> Check the veracity of the data with INAS and the delegations </p>","QUALITY_ASSMNT":" <p> The Ministry of Gender, Children and Social Action is organizing the statistics area to work in coordination with the National Statistics Institute (INE) to improve the quality of the entire process, from data collection to data publication </p>","COVERAGE":" <p> Data are available annually and are disaggregated by sex of the head of household, Province and Target group </p>","COMPARABILITY":" <p> This indicator cannot be compared with other countries, as households are used in the calculation process instead of population. This is because, at the moment, the Assistance Programs make social transfers to the household and not to the individual. </p>","OTHER_DOC":" <p> <a href=\"http://www.mgcas.mz.co\"> www.mgcas.mz.co </a>, </p>\n <p> National Basic Social Security Strategy (ENSSB) </p>","pt":{"ORGANISATION_UNIT":"<p>Direc\u00e7\u00e3o de Planifica\u00e7\u00e3o e Coopera\u00e7\u00e3o</p>","IND_DEF_CON_CLASS":"<p>A cobertura de programas de prote\u00e7\u00e3o social \u00e9 a percentagem da popula\u00e7\u00e3o que se beneficiam de programas de protec\u00e7\u00e3o social. As estimativas incluem benefici\u00e1rios directos e indirectos.</p>","SDG_GOAL":"<p>1. Erradicar a pobreza em todas as suas formas, em todos os lugares</p>","SDG_TARGET":"<p><strong>1.3 </strong>Implementar, ao n\u00edvel nacional, medidas e sistemas de protec\u00e7\u00e3o social adequados, para todos, e at\u00e9 2030 atingir a cobertura substancial dos pobres e vulner\u00e1veis<strong> </strong></p>","SDG_INDICATOR":"<h1>1.3.1 Percentagem da popula\u00e7\u00e3o coberta por programas de protec\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, por sexo e para os seguintes grupos populacionais: pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e vulnerabilidade (crian\u00e7as \u00f3rf\u00e3s e vulner\u00e1veis, pessoas idosas, pessoas com defici\u00eancia, pessoas com doen\u00e7as cr\u00f3nicas e degenerativas, crian\u00e7as de 0-2 anos)</h1>","SDG_SERIES_DESCR":"<p>Popula\u00e7\u00e3o coberta por programas de protec\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica em percentagem</p>","META_LAST_UPDATE":"<p>20/01/2020</p>","SDG_RELATED_INDICATORS":"<p>Nenhum indicador relacionado</p>","CONTACT_ORGANISATION":"<p>Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social (MGCAS)</p>","CONTACT_NAME":"<p>\u00c2ngelo Tivane e Arnaldo Muthemba</p>","CONTACT_FUNCT":"<p>Chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnico</p>","CONTACT_PHONE":"<p>+258 828351430; +258 840560048; +258 826081976; +258 2268933</p>","CONTACT_MAIL":"<p><a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\">Angelotivane2011@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\">muthembarnaldo@gmail.com</a></p>","CONTACT_EMAIL":"<p><a href=\"mailto:Angelotivane2011@gmail.com\">Angelotivane2011@gmail.com</a>; <a href=\"mailto:muthembarnaldo@gmail.com\" target=\"_blank\">muthembarnaldo@gmail.com</a></p>","STAT_CONC_DEF":"<p>A cobertura de programas de prote\u00e7\u00e3o social \u00e9 a percentagem da popula\u00e7\u00e3o que se beneficiam de programas de protec\u00e7\u00e3o social. As estimativas incluem benefici\u00e1rios directos e indirectos </p>\n<p>Cobertura de Programas de Protec\u00e7\u00e3o Social (Assist\u00eancia Social) a Popula\u00e7\u00e3o pobre e vulner\u00e1vel (Pessoa Idosa, Pessoa com Defici\u00eancia, Pessoa Doente Cronico e Degenerativa, Crian\u00e7a \u00f3rf\u00e3 e Crian\u00e7a de m\u00e3e que n\u00e3o podem amamentar, Crian\u00e7a com desnutri\u00e7\u00e3o) </p>","UNIT_MEASURE":"<p>Percentagem</p>","SOURCE_TYPE":"<p>Fonte administrativa. Relat\u00f3rio Balan\u00e7o do anual do PES do Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social (MGCAS) e dados do denominador s\u00e3o do Censo da Popula\u00e7\u00e3o e Habita\u00e7\u00e3o e proje\u00e7\u00f5es do INE</p>","COLL_METHOD":"<p>As Delega\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional de Ac\u00e7\u00e3o Social fazem a recolha dos dados e introduzem os mesmos no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do INAS on line (e-INAS) e o Instituto Nacional de Ac\u00e7\u00e3o Social (INAS), por sua vez harmoniza, verifica e faz a valida\u00e7\u00e3o com base tamb\u00e9m nos relat\u00f3rios enviados peri\u00f3dicamente pelas delega\u00e7\u00f5es.</p>\n<p> O INAS por sua vez envia o relat\u00f3rio peri\u00f3dico ao Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social para valida\u00e7\u00e3o final e enviado aos Servi\u00e7os Distritais de Sa\u00fade, Mulher e Ac\u00e7\u00e3o Social e Servi\u00e7os Provinciais de Assuntos Sociais. </p>\n<p>Os dados da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o recolhidos no INE</p>","FREQ_COLL":"<p> 27 de Dezembro de 2020</p>","REL_CAL_POLICY":"<p>20 de Janeiro de 2021</p>","DATA_SOURCE":"<p>Delega\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional de Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","COMPILING_ORG":"<p>Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","INST_MANDATE":"<p> Diploma Ministerial n\u00ba 117/2015, de 31 de Dezembro; decreto n\u00ba 47/2018, de 6 de Agosto, decreto presidencial n\u00ba 9/2015 de 13 de Mar\u00e7o, resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 18/2015 de 10 de Julho</p>","RATIONALE":"<p>O foco \u00e9 que todas as fam\u00edlias pobres sejam benefici\u00e1rios dos Programas de Protec\u00e7\u00e3o (Assist\u00eancia Social) Quanto maior for a percentagem significa maior cobertura dos agregados familiares pobres</p>","REC_USE_LIM":"<p>O indicador \u00e9 fi\u00e1vel, pois os dados s\u00e3o recolhidos na fonte a n\u00edvel nacional e est\u00e3o desagregados por grupo alvo (Benefici\u00e1rio directo), sexo do chefe do agregado familiar e Prov\u00edncia.</p>\n<p>Limita\u00e7\u00f5es: Os dados dispon\u00edveis n\u00e3o permitem usar a f\u00f3rmula do indicador global, pois o Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social ainda n\u00e3o come\u00e7ou a implementar as transfer\u00eancias sociais por pessoa conforme o Decreto 47/2018, de 6 de Agosto. </p>","DATA_COMP":"<p>Cobertura = N\u00famero de Agregados Familiares benefici\u00e1rios dos Programas do Protec\u00e7\u00e3o Social (Assist\u00eancia Social) /Agregados familiares pobres e vulner\u00e1veis segundo a IV Avalia\u00e7\u00e3o da Pobreza em Mo\u00e7ambique X100 </p>","DATA_VALIDATION":"<p>Analisado a n\u00edvel do Conselho T\u00e9cnico e validado pelo Conselho Consultivo do Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social</p>","DOC_METHOD":"<p>A orienta\u00e7\u00e3o dada internacionalmente ou globalmente e o uso da popula\u00e7\u00e3o abaixo da linha da pobreza mas o Pa\u00eds usa agregados familiares abaixo da linha de pobreza</p>","QUALITY_MGMNT":"<p>Os dados do relat\u00f3rio s\u00e3o analisados pela equipa de Reparti\u00e7\u00e3o de Monitoria e Avalia\u00e7\u00e3o, pelo chefe do Departamento de Planifica\u00e7\u00e3o, pelo Director de planifica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Tecnico e por fim pelo Conselho Consultivo do Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social.</p>","QUALITY_ASSURE":"<p>Durante o processo de recolha de dados a equipa da INAS controla a qualidade dos dados que as Delega\u00e7\u00f5es reportam antes de serem enviados ao Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social. </p>\n<p>Compara\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o do per\u00edodo corrente com a de anterior e tamb\u00e9m com o planificado.</p>\n<p>Aferir a veracidade dos dados junto ao INAS e as delega\u00e7\u00f5es </p>","QUALITY_ASSMNT":"<p>O Minist\u00e9rio do G\u00e9nero, Crian\u00e7a e Ac\u00e7\u00e3o Social esta organizar a \u00e1rea de estat\u00edstica para trabalhar em coordena\u00e7\u00e3o com o Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE) na melhoria da qualidade de todo processo desde a recolha de dados at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o de dados</p>","COVERAGE":"<p>Os dados est\u00e3o dispon\u00edveis anualmente e s\u00e3o desagregados por sexo do chefe do agregado familiar, Prov\u00edncia e Grupo alvo</p>","COMPARABILITY":"<p>Este indicador n\u00e3o pode ser comparado com os outros pa\u00edses, pois no processo de calculo usa-se agregados familiares no lugar de popula\u00e7\u00e3o. Isto porque de momento os Programas de assist\u00eancia fazem transfer\u00eancias sociais para agregado familiar e n\u00e3o para individuo.</p>","OTHER_DOC":"<p><a href=\"http://www.mgcas.mz.co\">www.mgcas.mz.co</a>,</p>\n<p>Estrat\u00e9gia Nacional de Seguran\u00e7a Social B\u00e1sica ( ENSSB)</p>"},"indicator":"1.3.1","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-01","indicator_name":"Investimento directo estrangeiro (IDE), em percentagem do PIB","graph_title":"Investimento directo estrangeiro (IDE), em percentagem do PIB"}